[背Notes考試系列] 有冇人記性真係好唔掂？有冇方法解決？

明明平時上堂已經好專心
assignment 都一定係A range
偏偏midterm 考試出埋奶力都係啱啱過mean
眼見一班英文唔好 又溫書少過自己嘅同學同自己同grade 甚至高grade過自己

好想問下巴絲們有咩方法解決呢個問題，係自己真係無記性呢個功能 定係真係唔識溫書

我溫書係邊讀邊抄，但唔會刻意去背/記，因為覺得好難
但身邊啲同學真係可以由第一頁背到最後一頁（未必明內容，但係背得出 ）

求記憶大師教路

呢種能力天生的
有d人就咁望2下就記實左
Btw
有幾個方法幫助記憶
第一係將要記的野分類好
例如swimming running係運動
整理好d野
第二係將溫書個時身體狀況重現
例如溫書你會飲咖啡溫
考試都唔該飲杯咖啡咁考
第三係減少環境影響
要聽歌都盡量唔好聽有歌詞的

利申讀9背的科

仲有係咁有規律地複習
可以將溫左的野變長期記憶
姐係星期1-5 日日溫一個鐘
當然要實行好撚難

明白理解消化過後就易入腦好多

抄讀背係最強

但只係短期記憶

信不信由你

巴打係咪有讀過psycho嘅course
因為啲concept有啲熟

唔溫
臨考個晚知死
死都溫哂佢
最後a range

最撚慘係細佬讀文科
無論啲人點樣識都好 去到考試一樣要靠背
啲老師好撚鍾意問definition
又或者問concept comparison

我次次最好表現就係mc同lq（因為活學活用啲，通常都係比case代入）

屌 唔得㗎 我提早3-4日溫都係啱啱好時間咋
臨考溫如同自殺

將啲concept用自己語言/文字記落黎
用好短既key words 然後背左佢

例如鳩嗡當講機會成本 ，就係你想打丁又想溫書，但你揀左打丁，咁放棄溫書就係你既機會成本

咁下次你諗起打丁或者用呢兩個字 就會諗到機會成本個概念

自己用自己既文字/語言/符號會特別深刻記憶

之後你邊抄邊背就可以每個concept 只抄返幾粒字，一路用幾粒字背返啲野出來，你會發覺背幾粒字就會背到哂啲野

同你一樣
我既嚴重程度係可以唔記得最熟幾個同學既全名
讀中文
放棄左背書好耐
Assignment 證明實力

Google spaced repetition

sick ball

巴打
我都係咁背書
大學都係咁
讀同寫個持久力強好多

將字變左圖案，背左頁slice 係成幅圖畫咁記住，要個時就係腦海再睇多次

lm

其實有冇ching識記憶宮殿？
留名學野

on9先會邊抄邊背

就係知錯先上黎問

Thanks

呢個我試過 要個人本身好鍾意作故事先得

1. 理解完 見到個Key word(s) 就會記得大部分內容
2. 用自己嘅文字重新演繹
3. 節奏感比較強 但係冇人聲嘅音樂
(例如部分EDM 動漫歌嘅純音樂咁)

有冇人分享點溫大學bio 考試啲Mc 問得太specific 要你背曬每個slide 每一隻字 記性差點算